有無Fresh Grad仲未搵到工?(4)

見工搵工搞到身心俱疲

有無人做緊恒X AML Investigation Analyst
人工同前景點？

Interview
Offe

Offer神 食粥食飯睇你

一日一拜offer神

拜埋琴日果份，琴日唔記得拜

lm

返左一星期 已經要OT

好正常

我都想返工

第一日返工有乜要準備 好撚淆

帶定套

Hi 搵左兩個禮拜

有無interview?

same
返IT狗
好淆底
仲要中型公司黎

15k

interview神
offer神

拜offer

有啊 in衰左第一個
下星期有兩個
建築系fg

專科都唔太驚啦

專科都好
Marketing jj仲要俾人壓價

同問
仲要番細公司

有無爸絲係做hotel/ clubhouse ga

hotel

爸打做club house定？

Me too

鞋老細鞋底

唔會失業既
想搵好公司姐

共勉之

可憐我呢啲乞食科

hsbc好辛苦

幫樓主推

如果你接受到做埋d 冇意義既野但係人工ok既話可以去馬

各位巴絲有無買過smart casual衫褲鞋？
由於劇毒一年都唔買一次衫
想知有無咩牌子平平地可以推薦到比小弟

Smart casual 係咪即係普通衫長褲
應該無既定定義？

大部分正苦工都係咁
呢啲工先難入

我問過人好似話係polo，有領o既處衣個類
褲應該係有得穿皮帶個類長褲？
鞋就皮鞋為主？
其實我都唔清楚
淨係得一套suit
所以先要求救

個人覺得係正常淨色衫/polo啦
再加長褲就算smart casual
不過都好睇你in咩公司

我都覺係咁 希望到時唔好同其他人相差太大
之後in一間consultation 一間logistics
之後會去間政府機構做陣intern

Smart casual 不如non白色既襯衫+有belt長褲
Polo好蝦人著

好多interview
Logistic 唔洗太介意衣著 除非好大公司

好煩有無人諗住見咩都裇衫西褲/裙算唔著件褸

formal 但唔駛打呔同著西裝褸

其實見工我會成套suit
不過我之後個intern話明smart casual
就諗住反正都買買定先

拜拜interview神 順順利利

Interview神
Offer神
工神 [/quote]

又到星期一
interview神
offer

大家返緊咩pt吊命

15K狗也不屌
以為至少有18

Smart casual

前景點？

因為做既野實在太垃圾，好鍾意請讀law, 但係做既野根本讀咩科都一樣
前景冇乜，接觸既野好少，根本係掛羊頭賣狗肉

冇

冇+1

政府文職pt+做大學survey

law友會同佢做咩?

冇x3

真係會

19 top up FG
11.5K 返5日 係咪算唔錯

份工/個行係你鍾意做嘅都唔錯架啦，係人工奀左啲囉

4份Intern，外國degree，香港master，0長工經驗

講返背景 英國正常前30名大學 加又一城大學master
都係做開關公 Event Management嗰啲Intern
開萬五預佢壓到萬3嫁啦GG

Master都萬3

似假膠，個cv咁好仲有4份intern

都想係個行發展 白紙一張
開12-13K都比佢壓價

今年難左搵工？

8大廢科 12K x13 返5日 近屋企 屌唔屌得過其實

我悲哀到每日係到上連登上班台睇有邊行係唔仆街

唔差啦已經

上年grad 8月開始搵 10月先有工返
當時sd左百幾封cv 得2份有得見 好彩其中1份請左
做到依家 想走

屌得過啦
利申 返工要一個鐘

Offer神保佑我聽日收到我想做果間既offer呀

百幾份 兩份in

我都唔知點解 可能太廢

真心0工作經驗做marketing 一開就20k我驚In既機會都無
第一次揾工好淆底 個過程係好痛苦 同學歷無關既

祝你成功

Marketing top up grad做Temp既 Banking Operations Officer 會否不智

仲要係恆生

想知點解咁講

因為temp囉 唔係ft長工
恆生出名忙

我都想有好啲offer

當拎經驗？

好多野擔心 又驚cv唔靚 又驚第時HR問點解返temp唔搵長工

聽日第一日開工 求一切順利
再一次多謝offer神

同求 offer神

好多巴絲都有工開

搵咗幾耐？我請緊event 人，就算master grad都好難出到20k
我估頂盡俾到16-18k (計埋bonus/OT)

cv方面唔洗驚
銀行hr知entry level大部分都係temp

+1 一陣番8半好緊張

第一日返工再+1，唔知啲女同事靚唔靚

讀完law 得15K

傻的嗎

又一日

召喚offer 神
召喚interview 神

Interview god
Offer god

拜拜offer神，求出offer

覺得都係睇你o既priorities
如果比offer我個間係心儀公司的話
我就車腳費都費事浪費
否則就算我已經開左工都試下約時間in

唉屌你老母幾時先有offer

祝大家好運，當年諗住一邊做住小學TA一邊搵工，到依家都未搵到，好驚永不超生

分享返最新失業數據
20-24歲：7.4% (男：8.3%；女：6.5%)

我想知邊間銀行冇咁忙

應該未計今年fg

早排搵到份ft補習, 20k per month
但係做左一日就辭左,
因為個印度老細真係好西 間野又亂
而家個心態係搵o岩先做

幾時先有offer 呀

晏晝攞咗假interview
Offer神

原來補習有20k咁高pay

想問你地apply完最遲幾耐收到interview

個幾月

interview god offer god

番工時間好差呢但係 番12放9
六日 紅日都要番
重家庭想有私人時間就千祈唔好搵補習
我辭左但係一d後悔都無

補習實係咁 除非固定班嗰啲

最遲姐
最早係一個鐘都無就收到電話

大公司通常快定遲

快又有 遲又有
試過send 咗3個星期之後打黎問我仲有冇興趣
offer 呢 interview 呢
今日jobsdb 好似一份新ad 都冇

遲

試過phone in完
等左成個月先通知interview

無了期咁等

所以我通常係交完就唔理
繼續send cv 出去

但係呢份真係好有興趣

就算幾有興趣都好 都係要放手
我之前都有一份好有興趣 in埋都繼續係到等

唔洗等啦 in我果個head 比埋卡片我 等左一星期就掉左佢 廢事諗咁多

最弊我in都未有得in

收到間所謂Assets Consultant嘅interview仲諗緊去唔去
份工話就話GT，應該都係跑數
作為一個毒L就算有offer都應該過唔到probation，但依家又未有其他offer唔去又好似講唔過去

去囉 當練下interview 都好

有得in就in啦

搵agent了 我果科既entry post得agent有開post

仲請唔請人

請
我應該呢2日會出多次post
留意jobsdb啲agent ad

巴打而家搵緊咩工？

幾時見？有offer??!

留名

其實temp有幾大機會轉長工
好驚6個月後又要再搵

就係囉。。。所以我開15 16都好正路！
我揾左3星期咋 你做邊行啊？

Keywords係 event coordinator or marketing ?!

求求offer神保佑

你要問reason of hire
好難講，你performance好梗係機會大好多

NOW TV Marketing Executive 11,12k 係咪公價？

其實出邊係俾fg係13-14k架咋
我間係銀行先出手高啲，仲要temp job

識人做緊 12k差不多

有無前途？定係做一兩年跳槽好啲？

垃圾公司同制度
冇嘢做咪take offer過一兩年跳出去其他公司做in house marketing

去緊簽約 心情好複雜
一心諗住去外國做上年9月起一直係度apply海外工
之前有間有興趣o既外資黎大學搞說明會
報左佢地個海外同香港position
海外個個fail左但後者出offer
講真如果被迫係香港做我應該開心入到呢間
不過個心總係想去外國做唔想放棄
今年內仲有幾個海外interview
都fail的話就係香港做幾年希望草夠經驗衝到就香港

各位巴絲加油

巴打加油

最近都睇緊YouTube學vba

咩工咁on9要考Excel

考vba

兩個星期前見過冇消息是咪收左皮？應唔應該send email /打去問問？

Offer神

今日收到offer
人工福利都幾好
大家加油
offer神一定會降臨

上星期in完話請
本身叫我今個星期番工
我話下星期先番到 因為part time個邊都要預早少少辭職
間公司話ok 再約多一日上去簽住contract 先
今日打黎同我講話等唔到我
有冇咁等人用

我完全無諗過要考excel 好彩考果陣得我自己一個係房 即刻google

但見hr 衰左

間公司都幾on9吓

今日第一日番工，好似d人唔識咩叫收工咁。焗住坐15分鐘扮哂野先走到。

收到口頭offer
好想快啲簽約返工

congrats
我如果都有你咁想返工就好

好撚憎依家d人慣性OT，你話如果仲有野要做OT就話啫，但事實上唔係，就算有野做d野都可以第二日或稍後先做個隻

屌 簽左約唔記得拎番一份

放緊暑假，想揾part time，等offer，好灰

絲打早幾個post有見過你 終於返工 恭喜

今日係咪好多人第一日返工
報告下

巴打我同你相反
比人派左去sg
雖然幾好pay但我驚到瀨屎
感覺自己生理心理都未ready離開香港做野
仲要係第一份工

如果比人派到去唔想去o既地方我都唔想
我個陣係淨係搵一個國家o既工

Offer神
快啲聽日打比我比offer啦

好想試下出去做

有無人可以比d意見我？

我情況係8大FG某偏門科(非專科)

而家有個offer係同我個科有關既
14k 14al shift (唔洗通宵) 返5日
但係有時要戶外搬下重野 搬下貨咁
其他時間文職
(有d同行唔洗搬)
我本身又身體差 好小搬野

應唔應該take offer好？
thank you

要睇邊行先話到比你聽值唔值

做野係講efficiency，講result，但偏偏依家d人就鐘意賴死唔走，屌佢老母！！

cy leung話對香港經濟最無貢獻個行

Sport?
Btw 你個名

喱排好似無乜工

頭先上ctgoodjobs搵 好快又見返上個禮拜啲post

我都覺
我係jobsdb job alert 得一份新ad
平時連西工都好多 但係今日就真係咩都冇

市靜

巴打我記得你mt post成日見到你
你果陣品係有offer la咩？

有無巴絲in過 or 做過global call既marketing MT
上網睇好多人話係咁打cold call

7月其實好peak
做到我仆街

冇interview嘅不妨重新望下自己份cv

有時我見啲人有3個point 寫job duties
有2個係verb開頭，又唔同tense，突然有個noun開頭已經感覺冇咁整齊，可能我要求高

Format又奇奇怪怪咁
我有時見學歷同experience都ok，個format好核突
我忍唔住成份改過

Job duties 要寫埋？
淨係做過pt

我嗰陣份part time都有寫
一嚟俾人睇下你啲英文係正常嘅
二嚟俾人知你負責啲乜，cs又好admin又好，總有啲大路嘢relate到你in嗰份工
Cv又冇咁空
Manager有心見你都多啲嘢吹下啦

死啦 我intern 同我apply 嘅位冇關係係咪照寫唔好理咁多

Thx for advice

照寫啦
至在俾HR/manager了解多啲你嘅profile

第一日返工嘅話要準備啲咩架 好緊張

好想俾份CV你大改

我試過幫candidate改完俾埋改咗嗰份佢
嗰陣有時間仲會in完同佢傾返點樣答問題會好啲

我就咁Google resume image頭幾份啲格式已經算幾好
唔明啲人點解整到咁奇怪

哈哈 多謝你

我好明 6點半先開始有人走.... (Official 收6）

Interview神
Offer神
求下你快啲俾個offer我喇

BU PERM? 做會所？ 咪撚做啦

唔係會所
D NSA

伏到仆街

多謝offer神，終於搵到工

Congratz

好想有其他offer

interview神 offer神
求保佑interview順利有offer

你就好喇，我send過幾份NSA, in都無得in

15K 咪做啦

但其實前景點

今日又唔知要扮工幾耐。。。

邊間NSA要shift NSA FG都算highpaid 利申做緊

你讀咩科？有無識人？有無玩開運動？有無義工經驗？

有冇apply China Telecom global

讀垃圾bba真係唔知搵乜工好 冇方向

我嗰到一夠鐘會叫新人走先
但睇見其他人無嘢做都唔準時走
已經預知自己將來的命運

最多30分鐘走人

咩位
之前apply MT用Whatsapp叫我去interview

Bba都垃圾
勁多工都有adv

有冇去到？

都冇專長 唔似it engine呢d

冇野做就唔好扮啦 遲啲大把時間俾你ot呀

無專長但係比唔少科有優勢啦

無補水嘅ot黎做咩

全世界未走，你新人走好老尷wo

都係既 而家搵工都係亂send 諗住搏下interview再算

當你仲係新人 有得走好走

而家新仔番到公司，大粒未番開住部腦都唔知做咩好。。。

英國19 u bba first hon grad 仲未搵到工
有nielsen return offer 但係人工麻麻 工時好長
有無巴打分享下邊個網搵工最好 唔計jobsb

發覺好多中同去外國讀u都1st hon grad
去到會勤力啲？

答返你 ctgoodjobs都ok

agger

外國唔洗拉curve 唔洗pt應該多d時間讀書既

睇你個位會唔會有人mon住
無既咪上住網扮下工

Interview神
Offer神

冇野做都要做架喇， 有冇人最近見左？

希望今日會有電話

想請問你返工洗唔洗搬下重野咁？
出event / 平時
定完全唔洗？

早晨呀，今日收到Nielsen嘅phone interview

interview神offer神

SRM HD, 有degree, 無識人，都有玩開運動嘅，以前都有做義工

自從in完之後就懶得send cv
好似冇工岩自己番

15k 都唔做
幾多先做

15k高過市價啦已經

今年個市幾靜 有興趣個d send左cv都無interview

有興趣嘅工對我無興趣

same

Same

Me too :~

希望offer神可以比offer我 邊間都冇所謂

Offer神
希望我心儀的公司快啲打比我啦！！

收到offer 多謝offer神

無

hr 話一年後renew contract 既話會加人工，都算係咁架喇

利申：做緊18K MNC back office

等緊offer

有offer?! 幾時見？幾時收到offer?!

有無人做 marketing research? 好想做但佢地對我無興趣

market research好做？

求offer神

我有興趣

6月頭見，一個禮拜後有verbal offer

sd咗邊間cv

有既公司都sd左, 寧願少錢D都唔想做公證行

有公證行 offer

有marketing research offer 奶乜都得

我有Ipxxx offer 但11k

11k你ok? 去個網到Sd多次cv啦

聽日返工但係HR同我講INTERVIEW果陣果兩個老細都唔係香港

點搞

我怕做公證行返唔到轉頭

offer 神不理我

offer 神呢

Quality engineer process engineer

好灰
次次in到final就收皮
無心機再搵

已死

講心唔講金

soc sci人 反正都無邊行好景 點解唔簡興趣

Same, 除非留喺academia

學過spss 好難

做緊recruitment agency part time 真心覺得好多工都無前途

2科 social research A左都唔so我

呢2日都冇工想send cv出去

巴打喺邊度apply nsa嘅工㗎？

咁我成2 星期前見，而家都未有消息，是咪收左皮？

打唔打去問下好？

有無人知Background check其實check啲咩

咩工要background check
應該學歷？

bank呀
突然醒起cv寫咗pt job啲資料 但份pt job之前話無得出工作証明 點算好

Reference call?

係咪九龍灣果份
果份忙到死喎，你幾多k

又準備一日了

係 14k

比個心理準備你喇，無乜人會轉到perm既
而且乜都會塞比你做。不過好在做公司客

利申：之前 intern其他post

聽日第一日返工
好緊張同唔知準備咩好
有咩可以做

其實仲諗緊 廢j未有其他更好offer
但ching知唔知bg check要check咩呀

響銀行做超過3個月都ck嫁喇，正正常常都過
ck下你有無犯罪屋企人係高官學歷有無假同有無響pxc做過

咁我好安全
Thank you ching

啱啱收到offer但唔想要…
13k compliance assistant 有3成時間要返大陸廠
in左另外一份ngo等second in
re唔reject好
利申廢u env sci 報左master原本諗住揾唔到就讀多年 屋企冇經濟負擔 想讀但係又唔想佢地洗咁多錢

可以問下既，果時佢都話要等一至兩個禮拜

咁低 我以為有13K

可能我問題

係我問題

你又咩問題
唔好sad啦

無marketing research 請我

尋日second in 個份出咗新job ads 出

今日成功05分就走到。當住成班同事面前執野直行直過。

拜個interview 神

睇你夠唔夠虛偽同夠唔夠厚面皮，服侍到固定既客肯俾生意你做其實幾好搵。當然呢行有份淡旺季

文科仔賤過狗

真係唔好做

12k due diligence
番左兩日工幾開心
不過唔知人工上得快唔快

返工開心好過高少少人工但係做得唔開心呀

Detail pls

公司啲福利都正既，長期黎講

唔自爆啦😂過左proba應該就係perm

Accept啦！！依家搵工好難呀
Ngo又唔係一定請

要返大陸已經係另一個價...仲要3成 daytrip都要諗諗

佢有無講係即日來回定點？要即日來回會累到hihi

今年fg 做緊份mt，去幾個department各留幾個月，比唔到d long term野做，所以暫時做d野同office boy冇咩分別，好似學唔到野咁，雖然人工算ok

market research做既野同clerk差唔多 做5年都係20K鬆d 一上到M grade就做到死死下

現實係好多人做一世連20K都無

吓 13k包3成時間返大陸
係我不如返10k 11k文員算
搵少啲好過

多數係對電腦/AA做嘅野
要搞比賽，好攰，都有機會出其他地方OT，要搬野
GAP YEAR做一年，希望

你in過邊間？ 可能我搶左你個位呢

奴工處/jobsdb都有機會出，但我就係睇完會上返佢地總會網搵email apply

無in過啊，send cv過去，in都無得in
巴打喺邊度搵NSA嘅工？我有興趣做NSA,但無得in.

巴打就好喇 ，我都喺奴工處見過幾份，jobsdb就無見過

我都唔知啊.

巴打好好彩，果然天無絕人之路
但我就搵咗好耐都無

巴打做呢行？detail plz

轉唔到perm既話，多唔多人renew到？

做緊
間唔時幾chur
OT常見

Nielsen Coordinator 都係 13,14k 咋喎

就係你地班fg搞到我地依d做左野辭左職
好黑仔地依段時間搵工既人更難搵工
明明之前新年前後搵工容易到仆街

blame the victim

好笑
咁fg唔洗搵工？

大家咁話

你可以揀唔辭
但FG唔可以揀唔搵工

可以一試china telecom

終於收到interview email
希望成功
interview god
offer god

咁你做咩要而家先辭
係咪on9

你咁勇祼辭

其實都唔係我想
因為前排屋企發生左d事

銀行工 最多咪加 1-2K

成日有巴絲話入左 mnc做，其實你地啲工係邊搵?

i mean mnc個啲

你都on撚79，抵你無人請

JobsDB

試條撚毛咩 何不吃肉糜

其實mnc都無咩特別 唔會特別荀
利申岩岩返左幾日一百年老牌mnc 全世界都聽過佢個名
12K CS

interview幾多 round?

2 rounds 連 written test

岩 但寧願做大公司 好過做細公司日日睇老細面色做人

巴打係想知d咩。 做左一年recruitment agency adm pt。

巴打指點下我 點搵呢份工同佢地想要咩人？

香港都係得幾間大既firm 上佢地個網搵email send CV interview最緊要醒目， 多數請stat 同bba人，英文好都好緊要，有唔少abc, bbc 鬼仔

冇講呀 不過真係1516 始終大公司 自己又揾左一段時間都冇回音 但係真心似西工

出job adv, cold call candidate, 睇下唔同candidate CV再介紹俾客.基本上做落你會知每行大概係點, 待人接物會好圓滑, 練口才一流。cold call 唔辛苦,因為人地想揾工會好聲好氣咁對你.唔會好stressful,每日睇CV同 phone in 奇怪candidate 都大把笑話,特別見到CV d 相會品評同笑下.please下班客.但最難是儲固定客,不過其實一個客唔單止搵一個agent,唔駛太灰

Meet唔到target就stressful架啦
冇數就炒
不過開頭唔會好難meet

唔好覺得recruitment agency 幫人請到人先有錢,夢中見到介紹人去interview 都有錢

佢哋有interview target meet
但只係KPI

請到人，如果係perm要3個月唔走先有錢
起碼大嗰幾間一定係咁

巴打好熟.大間壓力會大好多. 我做個間好細,我班同事日日都好努力扮工每月chur夠target就算

我覺得好唔好做要睇同事西唔西同點計人工.知足常樂.呢行有好多人好搵錢,又有人好梅

今日見咗一份
撞啱個HR今日心情唔好,已死
聽日又見另一份工啦
拜offer神

FG剛有offer
13.5K
5 days
8 AL 過試月會加 最終加至14
930-630

希望快啲有鐘意既offer

offer神
interview神

基本上我日日都同agency work所以好熟
我上司都係做agent出身
正正常常啲人都搵到起碼3-5萬一個月
Top biller 嗰啲可以去到廿萬
梅嗰啲都唔會維持好耐，好快冇得撈

咁其實AL唔係過左試用期先請得咩？
會唔會OT

sale

見過三份sales,三份都要written test

請問written test通常係做啲咩

Reply個客既complaint letter，draft 一封email介紹公司新既產品/運作措施（睇行業），寫一份report向department head分析公司係市場上既優劣，你作為一個sales 又點解決 之類

我電話係咪壞左

interview神
offer神
plz give me an offer

其實through搵工網apply公司係咪真係收到
又唔留email迫住我用果d system

其實我係驚chur唔到佢地target 未做過sales唔知掂唔掂

咁多野寫
Test幾耐
仲多過考dse

我黎緊要做Sales 狗

點解d人聽到fg未搵到工就好似好有問題咁 係咪一定要一畢業就即刻返工先叫好 先叫正常

D人係指親朋好友定hr

同學朋友
屋企人反而冇問過我

你啲同學好快搵到工？

一齊grad個班都有一半未搵

好關心我搵到工個班係未grad 我都未明點解佢地咁緊張

係咁打錯

有冇人知 個人識郁識講野就會請既大貓KYC compliance 咩價

利申：fg 0經驗

我果班既好多都仲去緊旅行 但識一兩個2 3月已經不停搵
我覺得係睇你圈子係鍾意玩多定做野多

因為知你幾時搵工就知道今年難唔難搵工

經濟唔好係難啲搵架啦

我反而覺得through搵工網先收到

我身邊成班都hea99

明明整體失業率低過自然失業率，點解我仲係搵唔到一份理想嘅工而人工又咁低

人太多 suppply > demand
仲未明?

Sad but true

唔係一次過考哂 我根據我in過三次,三次既題目講比你聽啫
通常比20分鐘你

溫返啲書信格式先

有冇人send 過cv 去易才 Executive one?
啱啱收到email 叫我去見工
但一睇個地址
屌 係康宏匯39樓黎既
一search 高登勁多post 話呃人

網上apply左send左cv既話洗唔洗再去佢個recruitment day ???

作文咩

Bba人寫靚個LinkedIn profile 就會有唔少recruiters搵你
雖然唔係話實有份工 但係可以in下都好

Offer神呀！！！
求下你比我上星期四second in過果份工既offer啦
我真係好想好想做果份呀

LinkedIn 啱唔啱非商科嘅人用

我諗engine人都ok掛
不過都係熟商科多
同埋有啲真係可以執到個profile勁靚

今日有間大陸公司打來叫我in
大陸公司係咪多數都福利各樣都人道d？

拜下
offer 神
interview神

但始終都要有幾份經驗在手先夠料砌
利申 冇開

咩公司黎
我好似同你都係搵差唔多嘅工

我想問HA Executive Assistant IIIA (Ward Clerk), 呢類post係咪好難入？
Asshole grad ,冇offer時想搵份返下

OFFER神

一簽完約個HR問我未來三個月洗唔洗請假
實會OT啦
同自己講一開波係難過嫁喇

我都係亂咁sd出去
好似係會計公司

啱先求完interview神
轉頭就收call

點解我求完得廣告電話

拜拜offer神，求啟勝出offer比我

拜interview 神

我依家先開始比心機搵
雖然有份濕鳩工offer係手 9月返
但見到身邊既人hea下hea下都搵到好工
好大壓力

Hea下hea下都搵到好工 你識嘅人應該好有料

岩岩睇完你個cm冇幾耐就收到call

一定會有嘅

好靈

召喚offer 神
召喚offer 神
召喚offer 神

快啲打俾我啦

講真19U 啲人真係唔叉讀書嫁
你稍為俾啲心機讀就得
Top 10嗰啲你死讀難讀都未必有first

Nsa工邊到搵

希望我地唔係in同一個post

有冇人覺得今日特別多電話打來叫in

一個都冇呀屌

我都無

一日又過去

6點收到第二個call
多謝interview 神
希望in完有offer

唔會啩
巴打介唔介意講in咩field

今日收到三個電話
但我前個星期電話靜到爆

求中午in完荃灣果間有offer

我電話靜咗兩個星期啦
絕望之際收到call

有冇marketing jj分享下interview果陣洗唔洗拋下唔同既idea同埋d有創意既答案

一個都無

social media

我applied science嗰邊
Interview 加油

岩岩hr打黎話要再約過時間interview
係真係唔得閒定請左第二個

Interview神 offer神

請咗第二個就直接取消啦
唔好諗咁多

apply 左份真係好想做既工，過黎拜下神先，寧可信其有呀

interview神

啱啱first in咗一間證券公司嘅trainee

睇下你in咩位，analyst唔使你創意只需要你識做research

有無人 in過 gain miles sales management trainee or management trainee?

有冇人報左china telecom

做fs mkt, 16.5k
番左幾日 但覺得唔會係到留好耐 可能最多一年
但轉工人工一定冇呢個位 好煩阿

16.5k 好高
今日in完 agency 11k

英文系可以搵咩工

pish

interview 神 offer 神

今日有間公司打黎叫我聽日interview，個陣jobsdb個application status仲係received，晏少少變左not suitable 即係想點 係咪已經請左人

Marketing

可能就係約左你interview，打定主意要請你呢

唔洗咁擔心既

感謝鼓勵
有冇巴絲in過buzz fever
聽日去in project executive(Digital Marketing)

Marketing 其實係做啲咩
Fg人工大約幾多

Offer神 保佑我呀

做咩就上網睇啦 讀咩都可能做marketing
人工唔高架 agency更加
11-13k到啦 有再高真係偷笑

16k contract 每年續約
返city 關於it野 要識少少programming同埋教下人

大家點睇 ?

apps lab?

香港地唔讀專科真係食得屎
好後悔讀bba

BBA 已經算好
讀SCI / SOC 比BBA情況仲差

有無人份工要返星期六

小學TA長短週

其實我除咗報NSA, 都有報其他NGO, guides, ymca, 等等都報過，但幾乎都無回音

Bba乜都揀得但個個都做得

同interviewer好好吹 定係代表吹下水打發我走就算
好想做呢份工呀

nielsen offer幾多人工？

10份工起碼有5-6份bba advantaged
但soc科可能20份入面有1入嘅

比啲信心
我之前2nd in同dept. Head勁好吹 係咁傾計
本身in完我都諗 ：死啦佢會唔會覺得我太多野講 又傾埋啲無厘頭嘢

點知成功攞到offer

有冇人知cpcs supervisor trainee好唔好做

INTERVIEW神

sci grad完全無方向

same here
乞緊食

成個jobsdb都係sales同finance 有無其他啊dllm

岩
所以BBA >Soc sci

17FG, 非8大, 底薪16K, 連捚Allowance有19-20, 算係咁了

咩industry?

非八大 20k 專科？

仲有就係CS

酒店 , 係辛苦啲, 但係做大檔, 當攞下經驗

香港一係做專科
唔係既話係得依d工

好撚辛苦喎
怕個排番足成個月
工時又長

係架 , 不過返咗一段時間, 都ok嘅, 辛苦係辛苦, 但鬼叫係自己興趣咩

有份interview 要同間公司product做份15-min presentation (like pitching client
Interviewer仲會on top of個content 問問題
癡線我都未入間公司就要識曬舊野
黑人問號？

我之前都有份interview 叫我另一日中午十二點交一份campaign proposal 我心諗

弱智，7k 就啱你

間公司都on99

最後有無做到？
宜家d interview咁麻煩既

拜拜offer神

房協tot-pm 下星期有得in
有幾個問題想知
1. 人工如何？
2. 前幾個post話 temp 約 會續返temp.. 咁膠？
佢電話講會因應工作表現轉長工
3. 完左trainee 後 會係咩post? APO?
4' 完trainee 後人工如何？

行申：degree holder in real estate management

咩工？

今日in完一份感覺唔太差
拜拜offer神同2nd in神

offer神比個offer我啦

頂你個肺
啲cold call搞到我唔想接3字頭電話
但又有公司係用3字頭

133都有添

聽日in個份工真係好想做

跪拜interview神
跪拜offer神

offer神
interview神

巴打介唔介意講下邊間agency

一齊拜
聽日in 個份好想做 唔想再hea
interview 神
offer 神

疑似垃圾cold call call咗我2次 仲以為有公司搵我 之後打返去又無人聽

巴打介唔介意pm？
tg: wasteching

yes.. 咩dept?

頭先個HR打黎約interview, interview神多謝曬

今日in完果份好想做

又係你 點嘛你 有無幫sister奶西

咁可能你cv cover letter寫得唔好
你有需要我俾你參考

點為之寫得唔好？

加油

好啊 感謝巴打

fg搵NGO既工真係好低
11k

今日見完個agent俾佢話我唔知自己做緊咩
想搵咩工

其實淨係想碌入大公司拎兩年經驗再轉走姐

我有apply呢間，但無電話

NGO真心有錢人先唔計較人工會去做。。。

冇目標好難搵
都好難請你

係呀
佢係咁話NGO好好 有人情味
同埋準時放工
但係低人工
我諗緊11k可以點生存

我係想搵客戶服務既工
佢彈左份hsbc phone banking 俾我
我麻麻地做bank

Depends on 邊條熱線
千祈千祈千祈唔好做Asia miles 果條
利申有朋友做緊

細電JJ點睇vtech 好pay?chur?

offer神

我見Asia miles請緊人

聽朝見Marketing Executive有咩要注意

成日都請人架啦
睇唔開可以去做下

（如果我再搵唔到工都要去試 ）

係咪要跑數

好似唔洗
係成日俾客問候
同埋要求好高

Agent係咁說服我去 我唔想

邊間? 三個字?

如果返左幾日工 唔太鍾意
又收到電話約interview
你地會點做？無AL 無病假可請
點講好呢？

拎no pay

但會唔會比人懷疑呀？咁快請事假

招攞病假，無薪咁解咋嘛

怕咩呀
你都諗住走嘅

前途重要啲 定同事懷疑重要啲

咁直接講冇興趣唔試

Pagepxxxxx
本身係我想做我個朋友做緊果份cs
但果份唔外部請 要靠agent
點知agent話請晒人 叫我去Asia miles

我無答到咁直接
因為唔知到時會唔會搵唔到工
最後都要去見下

呢啲agent有用？
我一見到就飛

其實簽agent同簽公司有咩分別
明明sd cv去公司但叫去agent簽

啲agent成日都話apply嗰份請哂人，之後問你有無興趣見第二份

睇下份約係agent出定間公司出

有用 因為agent轉介左你
而公司請左 你做足3個月既話 agent會有錢收
所以agent會盡量幫你爭取高價錢（咁佢份獎金都會提高）

另外就係有d工唔會自己出廣告請人 要靠agent請
好似我個fd果份

今日收到個offer 但份工唔等得 要即刻開工
但我最想做個份工星期一先有interview
最後決定reject 個offer
好怕自己會後悔

唔好reject 如果星期一果份唔請你就慘

問左佢可唔可以星期一比答覆佢
佢話唔得 要即刻覆佢

絲打見咩post? 我見sales果啲成日有公司要人present

點解唔做住先 跟住要interview 就拎no pay 去in
好過一個唔好彩星期一嗰份唔請又咩都冇

拜offer 神 interview 神
求保佑今日朝早interview 順利 有offer出

明天繼續努力

拜interview神

我會唔會搵成三個月都未搵到架
由四月尾開始已經辭左工，咁耐空白期hr肯定會問，應該點答好

好似無咩工可以報咁
有無人知pccw graduate IT sales 行情

之前點解裸辭既

Sales and marketing trainee
但係佢個JD好marketing
其實唔係好想做呢間
不過當練下interview

今年讀Design Grad
尋晚見到有個Post請Project Assistant
希望有interview call

Offer神 #adore #adore
Offer神 #adore #adore
Offer神 #adore #adore
求你今日打俾我啦

好sad 最近無乜工岩
過一排又同外國讀書返黎既人爭

interview 神

求second in 機會
求offer

fresh grad medical sales 得12K
應唔應該reject

都係嗰句，無其他選擇之下邊做邊搵啦

終於搵到工

恭喜呀 咩工？

想問邊度搵agent幫我搵工，畢業做左排廢青

但返咗工 其實會難咗見工

港基出左 offer

因為屋企有d事，要去澳洲果邊成個月

見你成日有interview
之前又話入左間全英公司唔掂 假膠？

港基 14K, 點睇

一陣去in喇 求你比個offer我好冇
真係好想做呢份工

interview神
offer神

星期一 second /final in 左，而家仲未有消息
係咪已經收左皮 好想返呢份

今日都無call就要下星期了

英文公司係我fd既事件
我借比朋友上黎問

今日收到銀行IT狗offer, 非三大 fg
15K 12日年假 13個月糧
各位巴絲打點睇

仲問？！

仲問？

又一日 繼續等call
Offer god
Interview god

請9個人咪容易請囉

點解？

睇你profile啦，如果你平時有玩開kaggle比賽、github有d作品就唔只呢個價

in左好似唔多人

請9個人咁多

算係大公司既MT

15K 13日假 5day

介唔介意講下background

好
想
入
大
公
司
呀
.
.
.

狗衝啦

其實幾正，9個人都唔少，仲要有14K

打手?

讀文科真係好難搵工

弱智？你唔做大把人做，洗撚打手

Now TV Marketing Executive
Offer 12k，打算做住先當攞經驗

8大 12k reception是未好不智
岩岩turn down左個interview
佢話升得快但我唔想CV寫reception好樣衰

福利點先

通常interview完左幾時再有通知？等一星期係正常？
星期一份工覺得ok 但係而家星期五都無feedback
下星期一打去問會唔會太快

你通常in完都會問下
Btw正常一至兩星期

物管真係麻麻wo 前途

offer大神

ugrad唔好做reception
12k 大把工有，唔洗可惜

間野係咪係上環？

番機場？

人工福利唔好？

我試過問三次

返MTR SOF 14k起手

長期請人？

我地唔會in同一間掛

足總Receptionist 要degree holder

Reception 都要degree..

reception都要degree.....世界變了

唔係上環
佢title落Admin Assistant我就考慮下
叫reception
Non HR degree 想揾hr是未真係咁難

啲人話好多hr 都唔係hr grad

我可唔可以開間公司訓兩年之後話自己兩年經驗

Hr 係請低人工

所以FG 人工一代不如一代

上次唔記得問巴打, 巴打有無telegram, 我有其他問題想問..

做緊呢間NSA好開心 今日吹水到六點幾先走

Upload左先
拎到offer就再諗

都係switch下唔同部門
間中岀下差咁

未開始搵留明

15k 返大陸
3大Engine

睇你點睇
物管小人入行 點都易啲上位

我都係咁話, upload咗先, 反正你又無損失, 收嘅當然係好, 唔收咪繼續做AA.

文科野嚟

有冇人apply過仁安醫院既文職
黎緊in Admission Service Representative
Search過私家醫院既文職評價都麻麻

之前打過黎約上星期interview但我唔得 講左最快19號先ok 今日再打黎約問17號得唔得我都係話要19 轉頭再打黎約我19號in
我覺得17號都應該有人in 個hr係咪想快d in夠數可以決定請人 定真係想in我

15k MT
好大機會假mt wor巴打

比著我 15k 當普通文職都抵la
理得佢假唔假
Sales除外

就係咁諼
又唔使做sales
又唔係保險
Ok la

我嘅意思係巴打你嘅background

Shitty bba

Bba加乘

自己中意就無問題
15k 文職not bad

港基好？

呢度搵緊工既巴打
係咪都係文科社科多
成日覺得呢d科好難搵工
反而連登屌爆既IT狗
應該幾易搵到工

係
乞食科

根本it n展搵食易到爆 連登高登心態都係驚俾人搶飯碗姐

我好多社科fd
都係搵緊商科工
一個識基本programming
同識吹水既IT
係好撚有用
好大機會幫公司create到business value

無呢啲技能 不過都係搵緊商科工

搵左2個月仲未搵到工
利申IT狗

後悔為何讀社科

what a question

it 狗不嬲易搵,係工作內容西

後悔就無...不過都真係幾灰

聽朋友講 大學生做物管升得好快
五年到做到assistant manager
應該無40k 都起碼30k
不過預左比人問候同要擦法團鞋
雖然發達就好難，但前途應該唔算好差

咁正？

Hsbc bt 15k 5day 返830放17xx
點睇

btw 過2日in HKT 睇下比咩offer

16.5k

18al 1bl

巴打見過？ 16.5k ok喎好似 但咩post?

Bt即係咩

16.5k係咩post

發覺呢度啲巴絲都有好offer

一樣搵唔到

巴打要求高？ it要搵唔會搵唔到喎
係jobsdb見得最多有優勢嘅科就係bba同it

個個請寫WEB,我就讀CE

冇working experience
好多都係得個in字 in完就冇下文

唉 希望下星期in得成
身邊啲朋友都好犀利 搞到我好難受
Offer神 interview神一定要照住我

hkt graduate trainee，fd有offer

有冇cmhk既巴打

返左兩星期工
有時勁忙 有時又扮工
其實應唔應該問manager拎野做

仲未請曬人？究竟請幾多人？

但係當拎經驗

搵左差吾多成個月
寄左20封CV
1個interview都冇
Sigh sigh

Interview 神
Offer神
請祢出黎啦

拜拜offer神，希望聽日有offer

吾你老母

正常FG CV係咪無咩野寫?
我得part time, 無intern

將parttime 字眼轉晒intern字眼

即係點 但係我個份係侍應

搵啲welcome fg 嘅工啦

唔寫係咪仲好

睇你搵咩工姐 f&b果行既寫左都冇所謂既

上星期返到香港
岩岩開始揾

無INTERN重慘過third hon

F&B 個職位應該係寫咩

一份工上上星期二 in，另份工上上星期四 in。兩份都無回音，係咪已經無機

唔想要依家個offer

offer 神

Interview神
Offer神 我真係好想做上上星期四in果份

bt意思係?

我唔想返鰂魚涌，嫌遠，但搵左份係機場返

咩工返qb

qb咩office工都有啦
我都新界東返緊qb
mnc cs 12k 搭車好撚攰

agger
個個都想10k賤價請個已經train好晒既fg返去

我都有apply份係qb返 不過無回音

唔係一樣咩

offer神 interview神

好睇行業姐…我都係FG 已經做緊野但搵緊份更好人工既

呢份工ot到傻

ching你讀咩科先 如果同行我或者幫到你

講下係邊行？

我就係無intern又third hon

不過暫時有份clerk 既offer

13k, 5day 做住先算

睇到你個人工
我reject左份cs 12k好似好不智
諗左兩日有啲後悔

返緊份工16k 外資超市souring company 返左短時間 已預測我個post學得好小野,行頭窄,要用外語,但好悶,要用非英語翻譯,管出入貨單

諗緊quit ng quit, 但公司福利算幾好,係ot無錢同假報

呢一兩日見到一間公司又係請人,要用我識既外語,但好似學到多d野,行頭無咁窄,比你點決定,apply?

Apply咗先實無死

新界東返qb x2
MNC back office 18K

我apply嗰間qb mnc 完全無回音
又係back office
巴打有料 仲要18k

18k真係好羨慕

tree u bba
準備有排失業

CS工10份有11份兩日上手兩個星期開始問自己我到底做緊D乜唔使可惜

有冇巴絲收到港基offer決定accept offer

幾時收到

asso仔乜都冇

上星期五

做廢青個時又想搵到工
做野個時又想做番廢青

我讀工程

咁…搵緊grad e?

我都覺自己開低左價。新界返中環個頭,好遠

Me too 間野個個都想跳船

我個邊有dpt 要請兩位UAT Project Analyst
有無巴絲有興趣？

主要想搵Major Maths / Statistics / IT既fresh grad

Job duties 係testing product /project/banking system

bank back office 14-15k

有興趣tel : kc 1611

我果份要用d 80年代開發既program
預計兩個月先叫train好

no ar

offer 神
interview 神

頹到推左兩份second in

等緊offer

想問下讀stat對uat有咩幫助

STAF個邊prefer 數底人

岩岩in完
又衰左

有冇得高d 做緊一樣既工 有16-7k
但想轉返入銀行
之前有1年銀行+big4 intern exp

跳咗出去做乜想入返bank

一跳就搵緊AM 無計呀巴打

好似型d 其實冇乜特別喜好
但人工差唔多揀大公司對cv好似好d

有無人知周大福mt 好唔好做？ 過幾日in

有幾型
每次炒人炒得咁甘

大公司係好嘅不過你預咗俾人問點解當初跳出去

上次匯豐炒勁多 炒哂我2個老細

Offer

求啟勝出offer比我

港機有offer
14.5k
做咩唔俾齊頭我

利申，鯨大it狗

朝早無call 拜下interview神

咁仲想返去

你幾時in?

佢開我14k

諗緊做唔做物管狗 但冇其他offer

下，佢地約左簽約啦24號上去簽完開工，仲有得諗咩

好似請幾個 only, 你要諗已經入左reject zone

幾個呀巴打,真係9個

佢有約我簽約 我都可以reject佢嫁

搵左pt番住先 日日係屋企悶撚到

有間大公司比offer
Temp job黎既
9000人工 返長短週6日
但之後表現好可轉長工grad job
你地係我既話屌唔屌

9000點屌

真係唔得喎...

咩學歷先

Degree
但真係算大公司既
份temp job本身係intern
2個月後表現好就長工
Hr都話內部好多vacancy
我其實都覺得低
不過遲左搵工都已經無乜好工可以搵
自問interview好一般
好忐忑

offer神
offer神
offer神

上星期Second-In嗰份工麻煩你打俾我
我好想做啊 同埋時間愈耐仲未揾到好辛苦

冇9個

你覺得ok就去馬囉 兩個月轉perm

佢有小小伏！ 上星期去到佢俾4份test你做 一份計mark-up 三份寫短文感有中有英！之後就落去見HR 叫你1分鐘英文介紹自己 1分鐘普通話講下興趣。之後就睇下你做嗰幾份野 又問下你CV上既野 之後問你有無咩問 福利係幾好15AL 有生日假義工假 有齊medic and dental 13個月糧！ 但佢無講幾錢人工喎~ 之後問過感以前既MT既path係點 佢話err 今年第一年有MT!! 感問佢請幾多個 佢話8個 有啲已經返緊工 感唔systematic！之後問感個program係幾長 佢開頭話15個月 之後又話唔係。。。 頭3個月落舖做下sales先啦 之後上返office每半年轉一個dept. 一共應該有4-5個dept.要去！感total 2.5年左右啦 wtf玩感耐 之後可能都係assistant officer咋！佢話會跳級既 感最多咪officer。。。個人覺得好伏做唔過。。。

感搞笑唔係全部人都一樣嫁咩

mass send左好多 但得4間有interview 機會。依家都係零回音

七月頭

即係我地post 佔左接近一半

即係同一日

我就係見有人7月頭返緊 但佢keep住請緊人
如果第一年搞真係未知條career path 開價都唔知開幾k

應該正係得果一日

做普通舖頭sales好似唔低

我七月四，但唔見有其他人

下 你幾多人in

一個人，兩個人in我

個offer係幾多號出？

Interview god offer god
聽日interview 入嚟拜一拜

11號

啟勝et出左offer未 上星期3 interview

7 fg 有間算係大公司既intern 既interview
工作內容係自己想做既野
講明人工應該低到喊
但文科grad毫無經驗+話有可能headcount轉perm
雖然in都未in但屌唔屌得過

Same here
人工低真係搞到好忐忑

一樣 有offer但人工低過bottom line

當拎經驗啦

8大Fg廢工程科
11k with double pay 5日 超近屋企（行路十分鐘）
12k with double pay 5日 一個鐘車程
大家會點揀

11k

工程都11k

冇其他簡一定11k, 你都預左遲下會轉工架啦，咁果1k唔差得遠
最緊要你果間公司個title係咩

推銷電話咪再打黎 滿心歡喜以為有in有offer

9k都做你不如中三出黎做野算

9k 唔好做啦
點生存呀

做aa都冇咁低人工啦

9k我建議你做保安 唔好哂左個大學學位（當你非專科），做物管APO/GSA，我屋企樓下請緊都16.5k了，考慮下

拜過幾次interview神就有interview
但係3點幾打黎約interview 之後到依家都未收到email 啲資料
offer神 interview 神

Where is my god

救命
不如你問下屋企人 你讀完4年大學 結果出黎收9k人工 佢地點睇

如果in細公司俾hr係咁踩,最後竟然有offer,個offer都算正正常常,你做唔做? 驚唔驚做左間公司成日見到西口西面?

比我就搵過份

啲hr好快call你interview又驚伏 好耐都唔call又心急 真係好矛盾

我想問有間公司叫我interview
我去左之後發現佢又再係網上登求職po
我係咪冇機了？
利申 個hr同第二關個大粒野同我好好吹，都話我大致上ok

有無巴打搵緊唔係自己果科既工而收到interview?
利申hr 想做marketing industry

社科揾hr
Send 左50既份cv，連intern都冇call

社科有冇咁劣 50份0call

你老母低學歷未會話：出黎做野有人請已經叫好架喇，仲想點，做住先囉
高學歷：仆街仔，讀完大學得9k不如唔好做，你不如考政府好過，屋企又唔係等開飯

係咪cv出咗事

我寫18 佢真係比18
早知寫高少少

social science 難有hr interview. 如果係細公司都有少少機. 我做緊recruitment agency send 左10份HR都無call. 之前in我既人個個質疑我做咩唔做hr. 我話唔請我又唔想做agency跑數.之後問我點解唔去做recruitment admin full time 入左HR行先, 做admin點會咁易轉到做HR

但佢地又唔係好信

叫啲同事幫手place你去啲客度嘛

個度d工多數中小企,多做廠或做Sales,有d工請左9個月都請唔到人 而且佢地眼中fg最多值12K,Diu唔落手

有時佢地收左線會diu個客D工好西 例如有個客要請個10K有經驗既文員,要佢負責每星期有一日早一個鐘返工清潔office

會唔會係hr/公司都唔太鍾意請d soc sci related科嘅人

係咪pr／marketing
好多大公司都會咁樣呃d廉價勞工用住先

有frd之前in bank嗰陣都係比hr manager踩到一文不值
後尾做咗之後原來個manager好玩得
勁friendly勁好人

In嗰陣可能係test吓你比人鬧完會有咩reaction㗎咋

無論hr定marketing都0 call

應該唔關CV事
D豬頭骨成日打黎(mass send
今日有5個豬頭骨Call

hr定marketing都好似 prefer business 人. 不過想做就keep 住send, 有時會有意想不到機會

係
咁我都係算鳥

咁嘅啲工
咁唯有你努力啲

你做recruitment firm應該有優勢架喎

唔係
我同manager都係social sci出身
英文好就得

我覺得係時候搞D創意等佢地記得我
例如拍段片自己diu自己份cv

自認英文唔差
點解

收過cv有YouTube link去佢channel
然後俾我ed瘋狂恥笑

好靚女先好拍

仲有搵marketing工嘅cv同hr嘅可能唔一樣會好啲(睇你搵乜hr啦)
Marketing可能係個layout 會靚好多

少少。interview會比一般FG對每個行業了解多Ｄ，但人地見到你做recruitment 會覺得了解多Ｄ係應份

可能你份cv突出唔到你長處

咁已經比冇hr經驗嘅fg好啦
對答正常應該會好快搵到嘅

你想搵返focus recruitment 定generalist?

其實CV我一直都唔係黑白word
想問絲打job des打唔打好我見有d template有有d冇
雖然CS exp都冇咩job des除左笑住比人屌
同埋cover letter是未真係要好比心機寫

利申:左剪右貼出黎

其實係未真係寫埋personality好d
但自己話自己咩energetic 又好似好on9

今年FG，想入一間IT公司 關於 robotic，之前黎過擺booth，個時傻仔未想做野住就無理到。E加想入去做，但佢無登任何請人post。
請問點做 ，係咪要send自薦信去? 同埋應該點寫?
E.g. 講Why入 / 自己FYP做咩(關於最基本robot) etc?
知自己廢，應該好大機唔請，但都想試下。
求巴打HELP

Job description打！幾on9都打
可以用啲靚少少嘅vocab架嘛

Handle customers' enquiry 同answer customers questions都差好遠啦
我嗰陣pt打2個point倒
有份做得耐少少嘅就打多啲
盡可能吹啲admin experience

Cover letter我fg都好俾心機打，但其實用途不大
我用嚟睇英文能力
仲要如果through system apply 佢attach埋cover letter我係開都懶得開...
反而短短哋講下你對個role有興趣咁就ok

收過essay 咁嘅cover letter真係too long didn't read

1頁內 margin 大約係1.5 cm 係咪差唔多

都可以嘅energetic
不過要唔好吹

收過cv寫energetic 講個電話都老牛咁聲
收過cv話自己detail minded 但得一版嘅cv入邊都串錯字

我apply嗰間無得俾我attach cover letter
Job des我又係2pts, intern 3-4pts

唔入呢行，想做market research，但唔請我

惟有accept 個唔想做但福利人工唔錯既offer，今個星期開始返工

多謝絲打覆咁多
想問多少少其實有小小layout既cv有冇著數
定香港都係prefer黑白word

同埋Jobs db果200定300know more about you其實係未仲重要過cover letter

唉不如我地調轉啦

Cover letter? 我覺得半頁已經夠，一頁最最最盡
我平均spend喺一封cover letter嘅時間係一至兩秒 真係望兩眼架咋
你好想做份工可以俾心機啲寫嘅
我唔排除有hr好得閒會用多啲時間睇，另外可以俾人知你英文writing掂唔掂

内容唔好同cv上有嘅嘢太多重覆
講吓點解想做個role呀我有信心做到呀咁

之前有fd入咗market research
好似2個月就冇做
佢話忙到仆街仲要逼你ot
夜晚有會開

係cover letter呀
其實都係講下係cv 啲活動學到咩 自己讀嘅嘢點match 到份工
半頁唔會太空咩
不過我cover letter 都係改下啲字fit返份job 就send

我唔知其他公司點

想問多少少其實有小小layout既cv有冇著數 --- 就日日收咁多份差唔多既CV, layout有特別會睇多幾眼

香港都係prefer黑白word -- 想color 唔係問題，唔好用淺色字。我估無咩公司color print CV，print 出黎黑白唔好字淺色睇唔到或者有深色背景

睇下你嘅少少係點
有啲真係design過嘅搵marketing係基本啦
但如果好少嘅只係分隔唔同內容我覺得都可以搵埋hr工
就算簡單word cv都會有人用少少顏色嘅，搵bank嘅咪沉實啲，當然我覺得readability同consistent比較重要

我唔知咩係know more about you
有啲人cv會放短嘅self introduction喺最頂
我就冇嘅，但如果你cv冇嘢寫都可以加
逼hr睇

竟然係咁

巴打有market research offer?

因為其實真係唔會好睇
除非你覺得你cv吸引到人哋會睇你自傳
如果你多嘢寫就3/4頁都ok嘅
我個人就唔會因為cover letter長停留嘅時間耐
反而catch唔到重點

你可能試下分段有個topic bold咗囉
咁佢可能會易啲catch到你想表達啲乜

個know more about you 係jobsdb 嘅嘢黎
會叫你打啲字落去sell 下自己
我cv self intro 都係簡單3句講自己

佢expected salary下面有個格比你寫兩句介紹自己，真係限左兩三句
因為去半年Exchange係讀hrm已經專登寫多次但又好似冇咩用
不過一年咁多hrm grad 唔in我都好正常

我依家有個一個offer係公證行，聽講d人好鐘意ot，而且好怕之後轉唔到行

我做bank一定係黑白多
近來多marketing role所以都有啲有靚layout
但好多false hope
靚layout 入邊內容唔掂 評自己英文7/10但我覺得佢英文麻麻
冇料真係唔好擺啲咩能力分佈/評分上去

其實做一年再轉行其實都應該唔難
Not related 1 yr都好過fg
至少講到比人聽我有野係識既

Exchange讀hrm就打埋CV度 粗體埋佢

咁你應該好好sell喎
Exchange -> outgoing / independent / language
讀嗰科搵返呢行

應該多interview機會先係

就好似見p圖同見真人咁,落差太大一定唔請

無錢點都要做住先

我今日見工 個hr真係照住我cover letter寫啲內容問我details 所以我覺得好睇人既

咁講啦
我垃圾社科+fluent french/少量日文, 自認英文唔差
份份工in都問點解唔做french related job
有先得架果D一係就3人公司一係就只請native 香港真係好多法國佬
其實我有D feel 倒hr覺得我係有野識但唔係佢地想要既野/完全冇用既skill set
然而垃圾社科又冇咩令得出黎講 做紙速度驚人lor

所以我話唔排除有人會睇
有心做可以花多啲時間喺cover letter度
但呢樣嘢花太多時間，平時改少少字眼已經夠
只係多數hr會拎住cv逐樣問

嘩 但你都好叻 又識法文 英文又好

你咪唔好寫fluent french, good in french 或者唔寫。如果份工寫明french先寫fluent french, CV唔好set 陷阱俾自己

我阿哥法國公司之前講咗個admin
我唔會因為個candidate識講某種語言而問佢做乜唔做related嘅公司
不過你係咪cv有特別highlight language skills所以啲人咁問呀
正常language放last賴過就算

我社科都吹得就吹
話比較留意時事呀會了解社會/國際狀況呀咁

請得fg個個都係白紙
講到尾都係睇你communication skills呀有冇誠意呀嗰啲

英文又唔可以話好好，講係呃得下香港人咁
個個hr都係，你都幾有語言天份喎，番屋企等消息la 失業個幾月
其實tvb可以考慮比我炒下散做下果D要講兩句法文既西女人角色

再請人考慮下我 分分鐘仲失緊業
係有一個位專for language既 唯一可以令出黎講下
咁講其實我係未唔寫仲好

我覺得識多種語言係bonus 但唔係critical。除非寫明要識多種語言

另外仲有個問題係點解反而請人多數唔睇gpa

試下輕描淡寫啲
我嗰陣cv都係不停執不停send
試下feedback

其實絲打你都幾屈機
有ext cur activity又識唔同語言
想知你major咩

又唔係請你返黎讀書，係請個適合既人

除咗有academic requirement
否則讀書成績唔代表啲乜
First hon都可以有低能

其實已經好明顯
再多唔講la雖然我覺得會上連登既得我一個

咁其實係cv洗唔洗寫明gpa

我無寫

高就寫，低就唔好獻醜

First Hon/ second up都可以寫

如果你有啲科同份工有關又好高分就加落去
否則會覺得你書蟲
冇關都寫會覺得你用成績打飛機

有見過人gpa 2點幾都寫落cv

好
我宜家take左個唔差但又唔心足既offer
打算做陣先再揾
可能用半年睇下D employment law果D 新年後多D工再戰
真心覺得not related exp既機會好過fg

為hr提供娛樂

呢啲真係睇都廢事
自知之明都冇嘅人我係唔會見

諗定轉工原因
同埋未必有好多人工加
佢當你由低做起

hr會鍾意請個大學生fg
定有工作經驗既人？

點答你
行行都唔同
講鍾意實係fg價請有經驗架

Junior role 嘅其實反而係睇manager
有人鍾意白紙好教
有人鍾意一埋位識做
唔同role唔同requirement

如果係word file cv 我試過粗體左gpa 2點幾先俾老細睇

我係hihi

入倒行真心唔介意低
至少睇倒有升既空間
轉工原因可唔可以話有興趣但not related degree所以了解多D先apply份工
再戴個頭盔話有睇過但始終冇practice未必真係詳細了解倒所以想揾份related既工向里方面發展

多謝絲打指教

作為一個專業嘅recruiter
Acrobat pro是必需

pdf都可以同你bold

事實上如果要send 份cv出去，我係會del gpa就算...

希望聽日收到interview

當然 如果我老細覺得你ok, 佢會叫我重新執過份CV。咁低gpa會del ，send 俾個客想佢打過黎diu 咩

西HR: 咁你唔第一份就搵hr？點解會take上一份工？
暑假咁長實有時間了解

有睇多啲資料的確係有幫助
但轉行同fg出嚟盲中中唔同
佢要make sure你係好有心向嗰方面發展唔係玩玩下

好多時hr會challenge點解唔搵返做開嗰行
你做得一陣咪話
當初搵工有向唔同方面搵
但依家返咗一段日子都係對hr興趣大啲，所以期間都有睇相關資料做好準備

fg出嚟唔知自己想要乜係好正常
只係點兜到你依家知道啦咁

我上面只係隨口up，絲打慢慢發揮

好
多謝絲打打咁多字

Rice絲真心好好人

希望幫到想入hr嘅大家
我只係想做一個唔西嘅hr

HR清泉

Rice絲 如果interview 唔差，但等左成個半星期都無消息。好唔好打返去問

老老實實 interview呢家野 我會問佢幾時有消息 通常一個星期 之後我就會打去問

可以嘅問下咩status
我成日都想知點解你哋會有hr電話
我會prefer email其實

打返約interview電話

有冇人番左工仲有搵工？

我公司打出去個電話唔會打得返俾我

你地會敢打番去問
如果打左過去原來唔請我咪好柒
要請你就會打比你架啦
利申 星期四in完都係等電話

其實正確心態係in完當冇in過，唔好抱期望
打返去知佢請咗人，死心都好嘅
但大部分hr都唔會直接話請咗人/唔考慮，除非你真係差得好緊要

求interview 求offer

求interview & offer

interview神
offer神
俾個機會我啦

有ACO Offer

2016 in定？

6月頭in 琴日有offer
2017fg

唔係上年出招聘咩 隔左咁耐先in
Btw巴打你已是人生贏家

讀物流 有marketing agency offer
下星期番工
你之前有冇做過marketing 既part time / intern?
d公司請fg唔會想真係請一張白紙
至少要有d related既工作經驗

巴打你咁有遠見既

其實都有機既N年前唔知點解收過luxury marketing interview仲要直接officer
不過果時自己in得好7 所以gg左
有得in 就prepare幾條theory吹下水

Interview神 offer神

interview神

求求offer神